津巴布韋部長：中國製避孕套尺碼太細 大陸網民：辱華言論

Made in China 貨品傾銷全球會出現咩問題？

津巴布韋衛生部長告訴你，問題可大可小，甚至關乎人命。他日前現身說法，指責中國製避孕套尺碼太細，並鼓勵國內企業「自己 dom dom 自己做」。

根據 New Zimbabwe 報道，津巴布韋計劃成立對抗愛滋病和 HIV 的新項目，衛生部長 David Parirenyatwa 周二重申避孕套是預防性病和避孕的有效方法。以 2016 年為例，分銷當地的避孕套逾 1 億個，平均每個男性每年分得 33 個避孕套。

Parirenyatwa 續指，當地大部分避孕套由中國進口，但部分男性投訴中國貨「尺碼太細」。國內年輕人都有自己喜歡的避孕套類型，但無人願意生產，進口產品尺碼又不合用，道：「我哋應該咁諗：我哋有能力擁有自己嘅 condom，所以如果你想做大生意，就應該為呢個地方嘅人生產自己嘅 condom」。

言論一出，即時傷害某民族感情，一地玻璃碎。有網民形容津巴布韋衛生部長發表「辱華言論」，亦有網民問道「說事實是不是不能算辱華？」《南華早報》聯絡到中國一間避孕套生產商，對方表示知悉津巴布韋的意見，積極考慮生產不同尺碼的避孕套。

一地玻璃
麻煩搵姐姐掃一掃，唔該

Parirenyatwa 點讀

In the beninging